<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<search>
    
     <entry>
        <title>论文格式注意事项</title>
        <url>https://imeimei.github.io/post/mei-paper-attention/</url>
        <categories>
          <category>论文</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>论文</tag>
        </tags>
        <content type="html">   为了便于蒋老师调整论文格式，从网上下载了华师的论文格式要求。仔细阅读了一遍，将其中需要注意的地方进行摘抄和标注，形成此篇「论文格式注意事项」。
 论文结构 华师给出的论文格式要求中，将论文划分了结构，具体分为前置部分，主体部分和后置部分： 前置部分  论文题目一般不超过25个字。
 摘要一般应说明研究工作目的、实验方法、结果和最终结论等，而重点是结果和结论。
 硕士论文的中文摘要1000字左右。
 一般论文的关键词为3～8个，我的建议是5个左右。
  主体部分 绪论：主要介绍本研究领域国内外研究现状，提出论文所要解决的问题以及该研究工作在经济建设、科技进步和社会发展等方面的实用价值与理论意义。
结论：阐述论文创造性成果或新见解在本领域的意义（应严格区分本人的研究成果与导师或其他人科研成果）。
后置部分 附录：一般作为学位论文主体的补充项目。主要包括：正文内过于冗长的公式；供读者阅读方便所需的辅助性数学工具、重复性数据图表。「我觉得你论文中应该不要这部分」
后记(包括致谢)：我觉得就是致谢。
学位论文原创性声明和学位论文使用授权声明：置于论文封底前页，需论文作者及导师认真阅读并签名。
格式编排 封面 封面的标题要使用标准宋体2号字，并且加粗。除标题外封面其他内容一律使用标准宋体4号。
摘要 摘要分为中文摘要和英文摘要，一般中文摘要在前，英文摘要在后，中文摘要和英文摘要格式有区别。
中文摘要  中文摘要中题目为3号黑体字，可以分为1或者2行居中打印。
 论文题目下面空一行，然后居中依次输入专业名称、申请者姓名、导师姓名（小四号宋体）。
 之后空三行靠左打印“摘要”二字(小三号黑体)，两字间空一格（“一格”的标准为一个汉字，下同）。
 “摘要”二字下面空一行，开始写摘要内容(小四号宋体)，每段开头空两格(两个汉字)。
 摘要内容后下空一行输入“关键词”(加冒号)（四号黑体)。
 在“关键词：”后输入论文中提取的关键词（小四号宋体），数量为3～8个，我的建议是5个就好。
  英文摘要  论文英文题目全部采用大写字母（小三号黑体）
 论文英文题目可分成1～3行居中，但每行左右两边至少留五个字符空格。
 论文题目下空一行居中依次为Major，Name，Supervisor信息（小四号Times New Roman字体）。
 之后下空三行靠左输入“ABSTRACT”（四号黑体），下面再空一行写英文摘要内容。
 摘要内容每段开头留四个字符空格，字体为Times New Roman，小四号。
 摘要内容后下空两行，然后输入KEY WORDS：（小四号黑体）， 其后关键词小写。
  目录页  目录首居中输入“目录”二字(三号黑体)，两字间空两格（注：“一格”的标准为一个汉字，以下同）。
 然后再空两行为章、节、款及其开始页码。章、节、款层次代号如下：  文科可用第一章、第×节等序号。
 目录页的章节排版最多排到三级标题，即章、节和款，目录页的文字、数字应两边对齐。
 摘要和目录页的页码单独用以下序号Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ……排，不与正文以同一种格式连排。
  绪论 绪论页首居中打印绪论二字（小三号宋体加粗，可含绪论题目）例如，“绪论（导论） ××××”。
正文与标题  正文要使用标准宋体小4号汉字，每章的标题列于页首以3号宋体字，加粗居中打印。
 “章”下空两行为“条”、“节”的标题，以小3号宋体字加粗左起打印。
 “条”下空一行为“款”、“小节”的标题，以4号宋体字加粗左起打印。
 “项”的标题以小四号宋体字加粗打印。
 换行后开始输入论文正文。
  页眉与页码  正文部分每页的页眉需打印学位论文题目。
 每页页码以阿拉伯数字形式（宋体五号字）打印在页面底端中间位置。
  图表与公式  论文中图表、参考文献、公式一律采用阿拉伯数字连续(或分章)编号。
 表序及表名置于表的上方，居中，例如表1-1、表2-1。
 图序及图名置于图的下方，居中，例如图1-1、图2-1。
 论文中的公式编号，用括弧括起写在右边行末，例如：公式(1-1)。
  </content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>papers教程</title>
        <url>https://imeimei.github.io/post/tool-papers-usage/</url>
        <categories>
          <category>工具</category>
        </categories>
        <tags>
          <tag>论文</tag>
        </tags>
        <content type="html">   Papers软件对自己的定位为个人科研图书馆，其主要功能包括文献收集(Find)、文献整理(Organize)、文献阅读(Read)和文献引用(Cite)。这篇教程目的是使用Papers的第四个功能——引用。  四个功能 现在开始对上面提到的4个功能进行简介，以便蒋老师对这个软件有个初步的认识，同时也可以了解一下文献管理软件的基本功能特点。
文献收集 文献收集：即把原来需要借助浏览器从谷歌学术等学术站点搜索文献的功能整合到Papers这个软件中。即可以在Papers软件中搜索文献，而不用切换到浏览器去搜索文献。但因为这是国外开发的一款软件，因此不支持如百度学术这样的中文学术搜索站点：
文献整理 文献整理：利用Papers来对收集到的学术资料进行有效整理。换句话说，就是对搜集到的文献资料进行分类整理，建立档案系统的过程。
有了完善的档案系统，随后需要查找某个文献的时候，只要在Papers中进行搜索就可以。如果需要引用某个文献只要按住快捷键搜索就可导入到Word中(随后详细介绍)。下面就是蒋老师开题时我整理的一些参考文献：
文献阅读 文献阅读：是指可以在Papers中阅读文献，但只限于PDF文档和在Papers中搜索到网页。我们可以事先将PDF文档导入到Papers中，或者在Papers中下载相关的PDF文档，再在其中阅读。下图为阅读界面：
文献引用 文献引用：就是在Papers建立的个人图书馆中搜索相关的文献，然后将其对应的引用格插入到Word或者其他的文字编辑软件中，下面的动图是一个简单的例子：
上面的gif实际上是5个步骤组合起来的效果，后面会详细介绍，这里只是一个演示，给你一个初步的印象。
安装与打开 软件安装 通过上面4个功能的简介，蒋老师对这个软件应该有一点了解了吧，下面开始教你怎么安装软件。我会先把安装文件发给蒋老师，然后蒋老师按照下面的gif的步骤进行操作即可：
上面gif所演示的操作可以分解为3步：
 首先选中后缀为.dmg的文件，然后双击打开，出现下图所示的界面：  在上图中点击同意，然后出现下图所示的界面：  将上图中的Papers拖到Applications中，安装到此完成了。
  经过上面的3个步骤就把Papers安装好了，是不是很简单呢😄，以后后缀为dmg软件蒋老师都可以使用这种方法安装了。
打开软件 首先在应用程序中找到Papers的图标，然后点击该图标以打开Papers软件： 第一次打开时，会提示Papers是从互联网下载的应用程序，是否确定要打开它： 在上图中点击打开，软件会要求创建一个新库或者导入以前在电脑里保存的库(只有第一次打开才会有这个提示)： 因为是第一次安装，因此在上图选择创建新库即可，上图中Other Location表示可以选择创建新的库的存放位置，我们选择默认即可(不用去点击)。
软件界面 打开了软件，软件的5大区域映入眼帘，分别为左侧边栏，顶部按钮栏，主工作区,预览区域和右侧边栏，如下图所示： 顶部按钮 顶部按钮栏包括6个小按钮，如下图所示从左到右分别为搜索、库、标记、作者、来源以及阅读。除了搜索按钮外，其他5个按钮均表示分类查看文献：  搜索：搜索文献(在此处搜索和在浏览器搜索有相似的效果)。
 库：表示查看导入到软件中的所有文献。
 标记：按照事先做好的标记来查看文献。
 作者：根据作者来查看文献。
 来源：根据文献的来源来查看。
 阅读：在这个软件中阅读打开的文献(指PDF文档或者网页)。
  左侧边栏 当点击某个顶部按钮后，左侧边栏显示的是分类和结构（具体功能决定于点击的是哪个顶部按钮），下图是前5个顶部按钮对应的左侧边栏： 右侧边栏 当点击某个顶部按钮后，右侧边栏显示的是在主工作区中选中的某篇文献的属性。如下图所示，属性分为四种，从左到右分别表示概览、信息、笔记和动态：
 概览(Overview)：显示的是选中文献的类型(Type)、标题(Title)、作者(Authors)、来源(Sources)（这些信息在概览中不可以修改,需要在Info中修改）。同时可以给文献添加或修改评论(My Review)、关键字(Keyword)，也可以把选中的文献放入某个收藏集(Collection)，也可以给文章按1~5颗星的标准评分，添加颜色(Color)标记和旗标(Flag)。
 信息(Info): 这里可以修改文档大部分属性，如标题(Title)、副标题(Subtitle)、作者(Authors)、类型(Type)、出版日期(Published) 等。
 笔记(Notes): 如果对一篇文章进行了标注，添加了笔记，将在这里显示。
 动态(Activity): 显示的是与选中的文献相关的文献，以及社交网络分享情况。
  下图展示的是点击概览、信息、笔记和动态按钮后所展示的界面： 导入文献 通过安装软件和界面的展示，蒋老师应该对这个软件有了一个整体的认识，那接下来就教蒋老师怎么将参考文献导入到Papers中。
建立库的过程就是将文献不断导入到Papers软件中。导入文献有两种方式，一种是通过软件的搜索来导入，一种是通过导入文件的形式导入。
搜索导入 搜索导入指的是首先在软件中进行搜索，然后将搜索到的文献直接导入软件中，如下动图所示： 这种方式看起来虽然很方便，但有3只拦路虎🐯阻止了我们使用这个功能☹️：
 第一只🐯&amp;mdash;不支持中文站点。在前面讲文献收集的时候，我提到过因为是外国的软件，所以暂时不支持如百度学术等的中文站点的搜索，这导致了不能将中文参考文献直接导入到软件中(后面会说通过“曲线救国”的方式来导入)。  从上面的图来看，蒋老师可能会问谷歌学术不是支持中文搜索吗? Bingo!，蒋老师真的很认真。谷歌学术 是支持中文搜索，但是有两个问题要弄明白：首先正常状态下(不翻墙)我们不能直接访问谷歌学术，其次谷歌学术上收录中文期刊比较少，不如百度学术丰富。所以第二只🐯&amp;mdash;支持中文搜索的引擎收录的中文参考文献少而且正常情况下不能直接访问这些站点。
 第三只🐯&amp;mdash;搜索功能对于中文输入及其不友善。搜索的时候只能一个字一个字输入，不能一下子输入两个以上字的词(听起来就想很无语😁是吧？)。   啰嗦了这么一大堆，可能蒋老师会问那为什么还要把这个搜索导入单独拿出来讲这么多？ 哈哈，那是因为你写论文时有很多参考文献都是英文的，搜中文不行，那直接搜索导入英文参考文献它还是可以的😂(需要翻墙，后续我会帮你配置)。
文件导入 因为不支持中文站点的直接搜索，那么我们就先到百度学术上去搜索，看看能不能直接引用： 疑惑1 蒋老师看到上面那个gif里的那个引用按钮是不是有点小雀跃？哈哈，竟然能直接引用诶😄。
到最后一步是不是又有点懵了？&amp;mdash;我是该直接复制呢，还是选一个链接导入到文献管理软件呢？
哈哈，当然是选“利用其中一个链接导入到文献管理软件中”，因为你去复制粘贴的话，一旦在Word中删除或者添加一个文献时，引用的小上标的序号都需要修改(一旦参考文献很多，这个就很崩溃了😫)。
疑惑2 上面那个疑惑解决了，看到导入链接有好几个选项，你是不是开始疑惑应该要选哪一个呢？ 答案是选Papers支持导入的格式，在Papers的菜单栏中依次打开File---&amp;gt;Import可以查看支持的导入格式： 和上面一对比，可以发现BibTex、EndNote和Refman(不需要这三种格式具体是怎么样的)都支持。所以这3种都是可以选的，在Word中我通常会选EndNote，因此下面的介绍都默认选择EndNote格式的引用。
下载 点击EndNote之后会自动下载引用文件(引用文件是存储文献中的作者、发表年代以及发表的期刊等信息的文件，不是指文献本身哦)，如下动图所示： 上面下载的引用文件默认是保存到下载目录下的，如果下面目录没有叫做xueshu.enw的文件，那么刚刚下载的引用文件就会被命名为xueshu.enw，如果已经有了就会被命名为xushu-2.enw,如果再下载新的引用文件则会命名为xushu-3.enw，依次类推，如下动图所示：
导入 下载后引用文件，就要将其导入到Papers中，使其成为蒋老师文献库的一部分。导入分为两种方式，第一种是还没有打开papers软件，第二种情况是已经打开Papers软件。
未打开导入 先看还没有打开Papers软件的情况，首先选中要导入的引用文件(如果要选多个就按住shift键，然后一个一个添加)，然后双击即可(是不是超简单呢😄):
打开导入 如果已经打开了Papers软件，那么就在顶部的菜单栏中找到File--&amp;gt;Import--&amp;gt;EndNoteEnw导入即可： 修改信息 修改作者 问题引入 按照上面的方式导入了引用文件，按理来说此时应该就可以直接进入引用了。那接下来我们就开始引用，看会不会出现什么问题。假如我们要引用《音乐的德育功能》这篇论文： 从上面的动图，不难看出作者的名字从焉树芬变成了芬焉树，也就是Papers把作者的姓放在了后面。看到这蒋老师应该明白这是中西方文化差异引起的。
那蒋老师肯定会有疑问，是不是哪个地方能改呢。还真被你猜到了，在Papers中的设置中可以修改(但你接下来会发现软件的开发者太不友好了)，在菜单栏按照如下操作Papers--&amp;gt;Preferences--&amp;gt;Sources--&amp;gt;Author Format： 上面的例子中作者的中文名字叫做冯登科，从动图中可以发现，所有的组合都没能正确显示冯登科(看Example那一行)，最接近的中间还有个,。
看到这里蒋老师可能会想这个软件好菜😂，为什么一到中文就不行了呢？ 其实不是这样的，它对英文参考文献是很友好的，只是还没有对中文进行优化。
上面动态改作者的格式，是想让蒋老师知道以后引用英文参考文献时，如果发现名字不对可以按照这种方式来改，而不会不知所措。
解决方案 上面的问题还没有得到解决，是不是没有方法呢？ 哈哈，告诉蒋老师一个好消息，这个问题是有一种解决方案的，先来看动图的操作： 为了详细的介绍，将上面的操作可以分解为3步：
 首先单击选中参考文献：  在右侧栏选中info(第二个按钮)  然后单击选中Author下的姓名: 然后先删除First、Middle、Last， 再选中Company or Institute,然后在Last那一项下输入焉树芬，改完之后点击Save就可以保存了:   最后再在Word中引用显示的姓名就正常了☺️。
修改其他 在右侧边栏里提到过info这一项可以修改很多信息，只要点击相应的项就可以了，如下图所示： 添加收藏集 当一篇参考文献导入之后，我们可以将其归为某一类。归为某一类通常是加入收藏集(Collection)，下图就是我在使用过程中的归类: 将某个参考文献加入到收藏集(Collection)相当简单，只要在右侧边栏选中概览(第一个按钮)，然后单击Add to collection就可以开始添加： 在最后一步中，如果把参考文献加入已有的收藏集，则只要选中相应行的矩形就可以，如果不存在你要加的收藏集，则只要在Fiter那一行输入新的名字，然后按回车键(Enter)即可:
添加好收藏集就可以查看收藏集下面的参考文献了，首先点击顶部按钮的库，然后选中相应的收藏集，如下图所示: 引用文献 导入了引用文件，将信息修正并加入到对应的收藏集之后，所有的准备工作就算是完成了，接下来开始引用参考文献。
配置快捷键 上面已经好几次出现了引用参考文献，可能蒋老师会有疑惑——在Word中是怎么把下面这个参考文献搜索界面调出来的? 答案就是事先配置快捷键，只要事先为引用配置了快捷键，在Word中只要按住改快捷键就可以调出这个搜索界面，配置快捷键的方法如下: 为了更清楚的展示上面的操作，将其分解为3步：
 首先在菜单栏找到Papers按钮，然后再点击选中Preferencses(也可以直接按住快捷键Command&#43;,)：  然后再在弹出的界面中，点击选中Citations:  最后单击选中Click to record shortcut，会提示type shortcut，此时只要按住Shift &#43; M(也可以是其其它快捷键)就把快捷键设置好了:   设置引用样式 对于同一篇参考文献，世界上不同的国家和期刊会使用不同的引用样式，我查看了蒋老师学校的硕士毕业论文参考文献格式要求，发现是用的我们国家的标准，所以需要修改参考文献样式，操作如下动图所示:
为了更清楚的展示上面的操作，将其分解为6步：
 首先在菜单栏找到Papers按钮，然后再点击选中Preferencses(也可以直接按住快捷键Command&#43;,)：  然后再在弹出的界面中，点击选中Citations:  然后在Favorite Styles下拉选中More Styles:  然后在搜索框里搜索GB(表示国标):  然后选中7714-GB2005(numberic,Chinese)，选中之后点击Done:  点击Done之后会返回到上一个界面，此时在Favorite Styles下拉，然后选中7714-GB2005(numberic,Chinese):   开始引用 看到这蒋老师是不是已经开始头晕了😂，不要紧，先去休息下吧，精彩稍后继续💤💤💤
到这一步的时候，其实所有的准备工作都已经做好了，接下来只管引用参考文献就好了。参考文献的引用可以分为两步，第一步是插入占位，第二步为格式化。
插入占位 所谓插入，就是在论文中找到对应的位置插入一个占位符以标识某一句是引用自哪篇文章,如下图所示: 插入占位的步骤的动图如下: 上面的动图可以分解为3步:
 首先，按住快捷键Shift&#43;M,以调出参考文献搜索界面：  然后，从搜索结果里选中目标文章，然后按回车键(Enter键):  最后，选中insert Citation进行插入:   格式化 所谓格式化，就是把上一步的所有的占位符变为数字上标，并在文章最后以设置的样式显示参考文献，如下图所示: 上面的操作可以分解为2步:
 首先，按住快捷键Shift&#43;M,以调出参考文献搜索界面,此时如果上次没有进行搜索过的话会出现如下界面： 如果上次搜索过文献，则会出现下面这个界面，那么首先应当删除搜索框里的内容，这样才会显示Format manuscript选项:  在上一步出现了Format manuscript的界面，单击选中这一项，即进行格式化:   总结 哈哈终于写完啦☺️，上面就是插入参考文献的完整过程，使用流程图总结，为下图所示： 因为是第一次写这种教程，所有逻辑上可能不是很清晰，写的也有点多。蒋老师你有看不懂的地方可以问我，我必定知无不言。希望这篇教程对蒋老师写毕业论文有帮助。
参考资料 参考资料 参考资料
</content>
    </entry>
    
     <entry>
        <title>Posts</title>
        <url>https://imeimei.github.io/post/</url>
        <categories>
          
        </categories>
        <tags>
          
        </tags>
        <content type="html"> </content>
    </entry>
    
</search>